{
    "question": "jelaskan mengapa tidak terdapat satu struktur organisasi spesifik yang optimal untuk semua perusahaan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Perusahaan memiliki banyak stakeholder (mulai dari karyawan hingga pemiliki perusahaan), di samping itu lingkungan, persaingan, hubungan dengan suplier, permintaan pasar dan segala sesuatu itu selalu berubah dalam hitungan hari. Oleh karena itu tidak ada ukuran yang optimal bagi perusahaan. Meski demikian ada parameter dan ukuran ukuran untuk mengukur efektivitas struktur perusahaan. Ambil contoh rasio ukuran perusahaan berdasark keuntungannya<br>ROA = return on asset\u00a0<br>Ambil contoh Sampoerna dengan sales yang sama dapat menciptakan ROA lebih tinggi dari Gudang garam karena asset nya yang lebih kecil\u00a0<br>contoh\u00a0<br><br>ROA =\u00a0[tex] \\frac{profit}{asset} [/tex]\u00a0<br>aset sampoerna = 5<br>aset gudang garam = 10<br>profit = 2\u00a0<br><br>ROA sampoerna =\u00a0[tex] \\frac{2}{5} = 0.4[/tex]<br>ROA gudang garam =\u00a0[tex] \\frac{2}{10} = 0.2[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-mendasari-terbentuknya-hukum-pasar-di-indonesia-623",
            "question": "Apa yang mendasari terbentuknya hukum pasar di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Pasar didasari adanya oknum-oknum yang salah menyalahgunakan barang yang ia jual. Selain itu, untuk mencapai nilai ekonomi tinggi,perlu dibuat hukum pasar yang bisa membuat berbagai macam pedagang mengalami tingkat sejahtera.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-di-indonesia-pemberdayaan-sumber-energi-alternatif-tidak-444",
            "question": "mengapa di indonesia pemberdayaan sumber energi alternatif tidak berkembang? padahal banyak sumber alternatif yang potensial seperti: sinar matahari, aliran sungai dan laut, geotermal, dll, dan perkembangan teknologi yang ada di indonesia juga sebenarnya sudah berkembang dan bisa mengaplikasikan sumber energi alternatif.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena SDM (Sumber Daya Manusia) di Indonesia belum memiliki kapasitas/kemampuan yang mumpuni untuk melakukannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dikarenakan sumber daya manusia nya belum memadai. adapun teknologi yang dikembangkan juga masih belum se-canggih luar negeri yang telah sukses mengekplor sumber daya alamnya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebaikan-pasar-persaingan-monopolistik-bagi-produsen-535",
            "question": "Kebaikan pasar persaingan monopolistik bagi produsen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebebasan keluar masuk bagi produsen, mendorong produsen untuk selalu melakukan inovasi dalam menghasilkan produknya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebaikan nya bagi konsumen :<br>-mudah mendapat kan barang pangan <br>-memudahkan orang untuk saling berjualan <br>- memudahkan orang untuk memesak bagi orang terutama ,ibu rumah tangga.. <br>thank&#039;s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-120",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mencari keuntungan sebanyak-banyaknya dan selalu siap bersaing melawan pasar lain yang lebih maju, agar tercipta perkembangan nilai ekonomis pada setiap dagangan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-metode-dalam-pengukuran-resiko-541",
            "question": "Jelaskan metode dalam pengukuran resiko!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Frekuensi atau jumlah kerugian yg akan terjadi,,tingkat kegawatan dari kerugian tersebut\u00a0 dari hasil pengukuran yg mencakup 2 dimensi tersebut paling tidak dapat di ketahui : nilairata2 dari kerugian selama suatu periode anggaran.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "resiko adalah sesuatu yang terjadi di masa depan di mana tidak sesuai harapan <br>metode pengukurannya adalah dengan mencari standar deviasi dari rata -rata<br><br>contoh = <br>keuntungan = 4, 5, 6 <br>rata rata = 5<br>standar deviasi +1 (6) dan -1(4) <br>maka resiko nya adalah 1\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1harga-dapat-ditinjau-secara-makro-dan-mikropada-situasi-sepert-480",
            "question": "1.Harga dapat ditinjau secara makro dan mikro.pada situasi seperti apakah hal tersebut terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "halini dpat ditinjau berdasarkan proses harga itu trjadi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-pasar-modal-pada-pasar-input-924",
            "question": "Apa itu pasar modal pada pasar input?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "artinya ppasar yang menjual dalam bentuk modal bukan berbentuk barang yang sudah siap atau jadi melainkan barang setengah jadi atau belum jadi<br><br><br>emoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pasar tenaga kerja wlaupun sbenarnya psar inputpasar input djual dng pemodal,dkemas dng brg stengah jdi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pelaksanaan-perdagangan-di-pasar-modal-haus-diawasi-bape-770",
            "question": "Mengapa pelaksanaan perdagangan di pasar. Modal haus diawasi bapepam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau tidak di awasi maka akan di takutkan terjadi kecurangan dan penyimpangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasar modal merupakan tempat bertemunya penjual dan pembeli yang memperdagangkan pasiva perusahaan, bisa dalam bentuk saham ataupun obligasi. Bisa juga surat hutang atau surat kepemilikan. Peran bapepam di sini adlaah\u00a0<br>1. menghindari adanya internal trade, yaitu perdagangan yang tidak sesuai dengan azas hukum efektif, dimana seorang pedangang menjual lebih murah ke pembeli lain karena adanya keuntungan sepihak.<br>2. menghindari adanya asimetrik information, dimana seorang pembeli memiliki info yang tidak dimiliki pembeli lain.\u00a0<br>3. Memastikan bahwa saham yang dijual berasal dari perusahaan yang benar benar layak memperdagangkan sahamnya. Karena kalau perusahaan itu mau bangkrut ya yang rugi pembelinya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp-600-triliun-di-nya-457",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, DI nya Rp 30 triliun, pajak langsung Rp 50 triliun, dan transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp. 600 triliun, <br>DI nya Rp 30 triliun, <br>pajak langsung Rp 50 triliun, dan <br>transfer payment Rp 150 triliun, maka pendapatan perseorangannya sebesar?<br><br></span><span>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br></span><span>DI = PI - Pajak langsung<br></span>PI = DI + pajak langsung\u00a0<br><br>1. \u00a0PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br><span><br>PI = 600 - () + 150 triliun\u00a0<br>PI = 750 triliun .. 1<br><br>2.\u00a0</span>DI = PI - Pajak langsung<br>30 = PI - 50<br>PI = 80 triliun ..2\u00a0<br><br>1 + 2 = 750 + 80 = 830\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-tujuan-dari-pendistribusian-surat-dan-fungsi-pendistribus-433",
            "question": "Apa sih tujuan dari pendistribusian surat dan fungsi pendistribusian surat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Surat di sini maksudnya apa ya?<br>Kalau surat berharga seperti saham dan obligasi maka akan berbeda lagi pengertiannya<br>Tujuan Pendistribusian surat berharga adalah untuk de centralisasi dari kepemilikan perusahaan. Apabila distribusi surat kepemilikan merata ke seleuruh elemen perusahaan maka akan semakin banyak orang yang merasa memeiliki perusahaan tersebut dan tentu saja meningkatkan performa mereka.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}